%表題   概要
%
%履歴
%\Drireki{
%         11/11/26 辻野智紀 (html -> pdf)}                 &     \\
%        }
%
\section{概要} \label{graph.text.abst}

\subsection{フォント} \label{graph.text.abst.font}
DCL では現在のところ 2 種類のフォントが使用できる. 
フォント番号は内部変数 '{\tt IFONT}' を指定することによって選択できる 
(初期値は 1). 
フォントテーブルを参照のこと.\\

普通, キーボードにある文字はそのまま表示される. 
キーボードにない文字, あるいはキーボードにあっても正しく表現されない文字は, 
Fortran90 の関数 {\tt ACHAR} の引数としてフォントテーブルに示してある
番号 (DCL 文字番号) を与えることによって描くことができる. \\

文字列の有効な長さは関数 {\tt LENC} を用いて決定される. 
したがって, 与えた文字列の後方にある NULL 文字あるいは空白文字は無視される.



\subsection{制御コード} \label{graph.text.abst.cntrlcode}
また内部変数 '{\tt ENABLE\_CONTROL\_CHAR}' が {\tt .TRUE.} なら, 
制御文字を有効として上付および下付添え字を描くことができる. 
たとえば, 制御文字の文字番号が初期値から変更されていなければ,
$$ {\rm (X_{i})^{2} } $$
と描くためには
\begin{center}
{\tt '(X\_i")|2"'}
\end{center}
と指定すればよい 
(いちばん最後の上付および下付添え字のモードの終わりをしめす制御文字は
省略できない). 
制御文字の指定方法が妥当かどうかは, 文字の長さと高さを求める下位ルーチン
(SZQTXW)がチェックする. 
したがって, 指定方法が妥当でないときエラーメッセージは SZQTXW から出力される.



